真‧Connect 本地南亞人港共鳴

真‧Connect 本地南亞人港共鳴

8月18日，V冒大雨湧入維園參加流水式遊行，回家雙腳皮膚都皺了。

民間人權陣線召集人岑子杰被多名疑似非華裔男子襲擊，令今天的九龍遊行波譎雲詭，有人擔心少數族裔雲集的重慶大廈和清真寺會被針對。事實上，有居港南亞人早於6月中已參加反送中運動，也有人難以抹走7.21元朗恐襲的陰霾。

相關新聞：泛民四人公民抗命承接遊行

V自6月已參與反送中運動，包括聲援於尖沙嘴被射眼的女示威者。

少數族裔人士6月9日參加100萬人反送中遊行。

伏擊事件翌日，有南亞團體攜果籃往醫院探望岑子杰。

喜劇演員：怎會用膚色區分

今天上街的示威者會否針對重慶大廈和清真寺？37歲的印度裔港人V（Vivek Mahbubani）胸有成竹說：「你冇睇連登咩？大家講咗唔會去『裝修』（破壞）。」

在香港土生土長的V是喜劇演員，全職在酒吧、劇場等地方表演棟篤笑，這四個月來不但常看連登，還愛帶媽媽逛連儂牆，「她不懂中文，我跟她解釋文宣，她退休前在聖心教英文，常說小朋友是社會的未來，認為成年人有責任為下一代爭取美好的社會。」

冒雨反送中更感團結

自6月中，V已跟南亞裔朋友參與反送中，包括在8.18流水式湧入維園集會，「落住雨、擔住遮，站了幾小時，晚上連登說要舉行皺皮大賽，因為大家浸水浸到腳皺皮，喂，我都皺皮喎！」

V在城大畢業後從事網頁設計，約2010年開始表演棟篤笑，歷時四個月的反送中運動也影響他的生意，9月兩場表演因示威取消，10月的表演因港鐵晚上停駛而告吹，但他不會責怪示威者，「做生意本來就受很多因素影響，難道打風時你鬧打風麼？」

有人感嘆社會撕裂，V更着眼We Connect的一面。他說很多南亞人跟香港人一樣看着直播，南亞人跟香港人一樣接受不了7.21元朗恐襲，這種團結令他覺得香港很可愛，「以前不會有人抬着一箱水在街頭派，現在常有人一邊派水一邊嗌：『隨便攞，唔使錢。』」

V說整個反送中運動人人有份，「香港不是一個種族，而是一個心態、一個思想，怎會用膚色去區分香港人？」未必人人知道南亞人一早參與反送中，但岑子杰被襲卻令人懷疑跟南亞人有關，仍在病榻中的岑子杰以短訊叮囑大家別記恨同受壓迫的人，連「香港回教信託基金」總會也罕有發出聲明，譴責襲擊暴行，指回教社群會與香港人同一陣線。

相關新聞：重慶大廈商戶：企群眾那邊

Naveed認為即使雙方都有暴力，但最大責任在於政府。

工程師：元朗恐襲十分可怕

少數族裔在香港生活從來不易，來自巴基斯坦的Yasir Naveed於2005年隨父母來香港，跟很多少數族裔學童就讀地利亞修女紀念學校，他們的社會資源少，難以融入香港社會，大部份人只求將來做看更和送貨，他高考那年全級只得兩人升讀大學。

籲示威者別針對宗教

Naveed高考也「肥佬」，要比常人花十倍努力，最終完成學士和碩士課程。畢業後當上工程師，如今在金融界當管理顧問。他看盡居港南亞人遭受制度歧視 ，因此對港鐵聘南亞人處理示威衝突十分不滿。他質問：「港鐵上次刊登只用英文寫的招聘廣告是何時？港鐵對上一次聘請南亞裔工程師、會計師是何時？30年來，他們甚至不會請南亞人去舉『小心車門』的牌。」

政治問題，治安解決；治安問題，南亞人解決，教人如何不憤恨。

在整場反送中運動中，大部份南亞人跟香港人憂戚與共，Naveed說最難忘元朗恐襲。「任何人可以走進港鐵或私人地方無差別攻擊普通市民，現場居然沒有執法部門人員，政府事後不了了之，這件事十分可怕。」

Naveed的父親是巴基斯坦社運分子，多年來關注當地的人權問題和酷刑情況，Naveed理解反送中示威者的訴求，但他忠告香港人不要將宗教和種族帶到示威中，例如曾有人在示威現場的地上噴上可蘭經的文字，令他傷心不已。「作為回教徒，如果我看見地上有本可蘭經，我會立即擱下一切去拾起它，我也會這樣拾起聖經或其他宗教書籍，因為我無法容忍神──不管是哪一位神──的說話遭踐踏地上。」

岑子杰遇襲當晚，Naveed看着新聞毛骨悚然，他說因為岑子杰是其中一位最堅持和平抗爭的人，也因為擔憂南亞人從此被仇視。他跟大部份香港人一樣，認為政府要為四個多月來的示威負最大責任，批評林鄭月娥以雙重標準對待示威衝突，又不願與市民真誠溝通。「政府一日不回應市民訴求，這些示威活動就難以平息。」

記者：呂珠玲 攝影：林正言

上一則
上一則
重慶大廈商戶：企群眾那邊

下一則
下一則
千人祈禱 向國際發SOS訊號

泛民四人公民抗命承接遊行
重慶大廈商戶：企群眾那邊
千人祈禱 向國際發SOS訊號
康文署一度打壓尖沙嘴警暴展
美人權組織頒獎表揚民陣
美議員去信蘋果 促HKMap再上架
92%港大校友促林鄭辭校監
吳靄儀：佢點有資格管治香港
段崇智為中大生發聲 689譏「縮骨為甩身」
港逆權藝術家遭澳門拒入境
惡煞伏擊英華生家長：旨在恐嚇滅聲
軍營增CCTV 浸大生憂侵私隱
內地漢太子站插國旗 刀嚇市民
金管局：周末僅85％櫃員機服務
促大叔刪相 青年遭圍毆反被捕
醉漢撕連儂牆文宣遭私了
林鄭包庇警察「唔會特登暴力」
政府探完口風 稱不推記者發牌
中產轟新措施托市 促針對炒賣
大埔泛民誓師 踢走送中派
「副手」挑大樑：選民意志不容DQ
陳同佳案 台：港府別具用心
台校園增監視器 防陸生毀連儂牆
聯邦大選明舉行加國港移民 投票抗中共
返港投區選「機票錢換香港未來好抵」
中共勢力滲透 圖影響大選
派今日遊行傳單 遇雙程漢施襲青年遭劏肚溢腸

You all are a part of Hong Kong <3

冇記錯應該係6月19號嗰日喺銅鑼灣圓形天橋附近見到佢行緊，
我有同佢打招呼， 因為我認得佢。
我喺viu tv G1女子MMA 係電視第一次知佢。

今日出去，大家可唔可以做多一件事？

又好似係6月9號嗰次， 唔記得邊次啦， 總之好多好多人。

可否不分膚色的界限
願這土地裡
不分你我高低
繽紛色彩顯出的美麗
是因它沒有
分開每種色彩